% @Difficulté 2
% @Source Sésamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Inéquations
\begin{exercice}[Source=Sésamath]
Le graphique ci-dessous donne les représentations graphiques des fonctions $f$ et $g$ définies par:
\begin{itemize}
\item $f(x)=2x+3 $
\item $g(x)=-x+2$
\end{itemize}
On définit la fonction $h$ par $h(x)=(2x+3)(-x+2)$.
\begin{enumerate}
 \item Attribuer chaque courbe à la bonne fonction.
 \item  Déterminer graphiquement les valeurs qui annulent la fonction $h$.
\item   Résoudre graphiquement $h(x)\geqslant 0$.
\item  En déduire le tableau de signes de $h$.
\item Proposer une courbe représentative possible de la fonction $h$.
\end{enumerate}

  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[general, scale=0.6]
   \draw[quadrillage55] (-4,-2) grid (4,4);
  \axeX{-4}{4}{1}
  \axeY{-2}{4}{1}
  \origine
   \draw[epais, color=blue] plot[domain=-2.5:0.5, smooth, samples=100, variable=\x] (\x,2*\x+3);
   \draw[epais, color=red] plot[domain=-2:4, smooth, samples=100, variable=\x] (\x,-1*\x+2);
  \end{tikzpicture}
 \end{center}
\end{exercice}



\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item La droite qui monte est la représentation graphique de $f$.
\item La fonction $h$ s'annule en $-1,5$ et en $2$.
\item $h(x)\geqslant 0$ a pour ensemble de solutions $S=[-1,5~;~2]$. 
\item Tableau de signes de $h(x)$.\\
	\begin{tikzpicture}
	  \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=1.5]{$x$/0.5,\footnotesize $h(x)$/0.5}{$-\infty$,$-1{,}5$,$2$,$+\infty$}
  \tkzTabLine{,-,z,+,z,-}
	\end{tikzpicture}
   
\end{enumerate}
\end{Solution}